［手足又贏回顧系列］國泰港龍 成功爭取永久罷工

罷工逼封關行動浪接浪，國泰港龍最快下周日（9日）行動！罷工逼資方全面停飛內地。港龍航空公司空勤人員協會總幹事施安娜指，現收集的九百份問卷中，有九成是支持罷工，將於本周六（8日）召開特別會員大會，如獲會員支持，最快翌日會發動罷工。而國泰工會亦指，正就罷工一事向會員進行意向調查，預計本周會有結果。國泰回應指，知悉工會的意見，將繼續與他們保持緊密溝通。

國泰及港龍近日接連運載確診武漢肺炎旅客的個案，令不少空中服務員擔心成為下一位「受害者」，有傳港龍工會呼籲所有中國線機艙服務員，於昨日起一連六日集體請假，至昨日上午十時，香港國際機場中的水牌顯示國泰由十一時十五分至十二時十五分、共兩班分別飛往寧波和杭州的航班取消。有旅客向航空公司職員查詢，職員指未有收到因員工請假而取消航班的消息，公司早擬縮減一半的國內航班，與集體請假無關。

施安娜指，該會收到大量會員查詢，有關近日國泰港龍的航班上，不斷接載確診患上武漢肺炎旅客的個案，對此表示擔憂及極為不滿，故未來會舉行特別會員大會，就促請國泰港龍全面停飛中國航班的議題與會員進行會面及商討，並討論會否就相關議題採取進一步行動或是否將抗議行動升級，屆時會進行投票。工會已收集九百份問卷，當中九成是支持罷工。

有航班9員工 集體告假

國泰航空公司空中服務員工會外務副主席陳佩妍昨指，目前國泰仍然有前往北京及上海的航班，雖然航班已減少，但員工仍感憂慮，有被獲派前往內地的員工以告病假為由拒絕上班，曾有航班有多達九名員工告病假，需要其他同事頂替，故會向國泰要求全面停飛內地，並在昨午與國泰代表會面。

被問到會否擔心國泰步香港航空後塵，削航班同時減少人員，陳認為，國泰近年營運欠佳，現時財政更呈緊絀，形容「個乞兒兜已經打爛咗」，現時容許更多員工領取無薪假，但只有小部分同事願意，坦言部分人因要養家等原因不希望放無薪假。國泰早前削減航班口罩數量，由以往每程航班約提供七十至一百七十個口罩供乘客使用，變成現時來回航班只有約三十個口罩。陳指，早前曾向國泰追問現時口罩數量，但國泰代表只稱會購買更多，空中服務員只好自行到不同地方採購。

政府無能 市民外遊避難

航空界醞釀罷工禁飛內地之際，有市民則外出到境外「避難」，並大罵政府「無能」。陳同學由香港飛往美國芝加哥作交換生，朋友的臨別禮物皆以口罩為主。她直言：「出去好似逃離疫區。」她批評政府不封關又不派口罩，「都唔知佢哋做緊乜」！又表示美國雖有多宗確診個案，但已封關阻截病毒源頭，相信留在當地較香港安全，又指赴美後會為香港親友搜購口罩。

此外，顏氏夫婦打算到東京郊區「避風頭」，或會住一個多月，顏先生認為港府的抗疫工作嚴重不足，比鄰近的菲律賓、越南、新加坡、甚至澳門都相差甚遠，直斥政府「無能」。

依家成功爭取到永久罷工，手足贏到開巷，yeah

又Block一件垃圾
拉

清算

依家咪幾好，攬炒國泰成功，得嘗所望

班空姐好肉酸, 畀人炒就快走喇, 仲要開記者會哭哭啼啼
又話乜嘢同"屋企人"道別, 又話公司冇良心, CLS

女人就係咁低能, 又唔見啲空少機師咁撚戇鳩

嗌攬炒個陣就豪情壯志，到自己俾人炒個陣就哭哭啼啼，一d 骨氣都俾

依家咪俾你哋切身感受下咩叫攬炒，等你哋想攬炒攬得咁開心

多謝攬炒巴🙏

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問宋慧喬(狗隻#32148)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

留咗名，記得找數啦喂，找咗數老鳳就考慮唔追擊你
如果聽日掛唔成八號風球，留名者派老鳳一萬美金

第一次: 「我留名嚟恥笑鳩你呀」
第二次: 「留定名恥笑你件垃圾」
恥笑其他人留名?你自己留咗兩次仲夠膽笑人?

第三次:「留名睇你個on9仔」
仲叫老鳳公佈fps，即係你有錢找數啦? 咪撚走數喎

第四次:「留名睇你兩件on9你點樣一齊起腳屙尿」
呢度總共四次

唔次幾多次:「有時留多個幾個名睇你呢類小丑都係一種娛樂」
幾個名，即係3~9次啦，就當你3次
總共留咗7次名，唔該準備好七萬美金向老鳳找數

「蠢西連中文都未識理解」
惱羞成怒到咁撚樣都得嘅?你中文好撚叻呀?
係就唔會留名俾老鳳有藉口追你數啦

講唔撚贏手足，又講返你啲五毛言論?

老鳳就一撚定搵得多過你啦，因為你要找數俾老鳳